﻿17 компаний изменили цены на автомобили в России
Текст: Юрий Зубко
Цитировать в комментарии Сообщить об опечатке
21
 Фото: Пресс-служба Mitsubishi Фото: Пресс-служба Mitsubishi. Фото: Пресс-служба Mitsubishi.
Аналитики агентства "Автостат" провели очередное исследование российского автомобильного рынка. На этот раз они выяснили, что с 16 по 31 января 2018 года 17 автопроизводителей переписали ценник на свои модели в России. При этом большинство компаний подняли стоимость своих машин.

Так, Datsun принял решение переписать ценник на седан on-DO и хэтчбек mi-DO. Стоимость машин увеличилась на 1,1 - 1,6% и 1,1 - 1,4% соответственно. Другой японский бренд - Mitsubishi - увеличил стоимость внедорожника Pajero Sport на 1,8 - 2,3% и кроссовера Outlander на 0,5 - 2,0%.

Фото: Григорий Глухов
Lada Vesta впервые стала бестселлером в России
Французский Renault поднял цены сразу на ряд своих моделей. Например, внедорожник Duster подорожал на 1,7 - 3,1%. Седан Logan прибавил в цене 2,0 - 2,4%, а хэтчбеки Sandero 1,6 - 2,3%. Также выросли на 1,4 - 2,2% цены на Sandero Stepway.

Не остался в стороне и корейский Hyundai, поднявший цены на несколько моделей, в частности: седаны Sonata (на 1,8 - 2,4%) и Solaris (на 1,1 - 3,2%), кроссоверы Santa Fe (на 0,4 - 0,5%) и Grand Santa Fe (на 0,5 - 0,6%).

Напомним, что продажи новых легковых и легких коммерческих автомобилей в январе в России выросли на 31,3 процента, до своих покупателей доехали 102,5 тысячи штук.

Фото: Пресс-служба "Чайна Автомаркет"
В РФ начинается сборка рамных внедорожников дешевле 1,5 млн рублей
Эксперты отмечают, что рост рынка, частично вызванный низкой базой прошлого года, примечателен тем, что он стал наибольшим месячным увеличением год к году, начиная с 2011 года.

Ранее были названы самые популярные кроссоверы России в январе. Лидером в этом сегменте по-прежнему остается Hyundai Creta.